<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<book>
  <title>Documentation</title>

  <chapter>
    <title>Administration</title>

    <section>
      <title>Projets</title>

      <para>Ces écrans vous permettent de gérer les projets.</para>

      <para></para>

      <section>
        <title>Liste des projets</title>

        <para>Sur cet écran, vous pouvez archiver ou supprimer un
        projet.</para>

        <para>Un projet archivé est conservé mais n'est plus visible, y
        compris par ses membres. Il peut être restauré par
        l'administrateur.</para>
      </section>

      <section>
        <title>Création ou modification d'un projet</title>

        <para></para>

        <section>
          <title>Propriétés du projet</title>

          <para></para>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para><guilabel>Public</guilabel>: si le projet est public, il
              sera visible par tous les utilisateurs, y compris ceux qui ne
              sont pas membres du projet. Si le projet n'est pas public, seuls
              les membres du projet y ont accès, en fonction de leur
              rôle.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><guilabel>Sous-projet de</guilabel>: permet de définir le
              projet parent. La hiérarchie des projets est limitée à 2
              niveaux. Un projet parent ne peut pas être lui-même un
              sous-projet.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><guilabel>Nom</guilabel>: nom d'affichage du projet (doit
              être unique)</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><guilabel>Description</guilabel>: texte qui apparaît sur
              l'écran d'aperçu du projet</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><guilabel>Identifiant</guilabel>: nom du projet utilisé de
              manière interne par l'application (doit être unique). Une fois
              le projet créé, cet identifiant ne peut pas être modifié.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><guilabel>Champs personnalisés</guilabel>: sélectionner
              les champs personnalisés que vous souhaitez utiliser pour les
              demandes du projet. Seul l'administrateur peut définir de
              nouveaux champs personnalisés.</para>
            </listitem>
          </itemizedlist>

          <para></para>
        </section>

        <section>
          <title>Dépôt</title>

          <para>Un dépôt de sources peut être associé à chaque projet. Une
          fois le dépôt du projet configuré, vous pourrez le parcourir et
          consulter les révisions. Les révisions du dépôt apparaissent dans la
          vue <guilabel>Activité</guilabel> du projet.</para>

          <para>Pour associer un dépôt au projet, cocher l'option
          <guilabel>Dépôt</guilabel> dans la configuration du projet. Choisir
          le type de dépôt et saisir ses propriétés (exemple:
          <code>svn://hote/mondepot/</code> pour un dépôt SVN).</para>
        </section>

        <section>
          <title>Wiki</title>

          <para>Chaque projet peut bénéficier d'un wiki.</para>

          <para>Pour l'activer, cocher l'option <guilabel>Wiki</guilabel> dans
          la configuration du projet. Un nom de page principale doit être
          identiqué. Cette page sera la première page affichée lors de la
          consultation du wiki.</para>
        </section>

        <section>
          <title>Membres</title>

          <para>Cett section vous permet de définir les membres du projet
          ainsi que leurs rôles respectifs. Un utilisateur ne peut avoir qu'un
          rôle au sein d'un projet donné. Le rôle d'un membre détermine les
          permissions dont il bénéficie sur le projet.</para>
        </section>

        <section>
          <title>Versions</title>

          <para>Les versions vous permettent de suivre les changements
          survenus tout au long du projet. La date figurant sur la version
          correspond à sa date d'échéance. Les versions pour lesquelles la
          date n'est pas encore passée sont affichées sur la vue
          "Roadmap".</para>

          <para>Vous pouvez associer une page wiki à chaque version du projet.
          Le contenu de chaque page apparaîtra sur la
          <guilabel>Roadmap</guilabel>.</para>

          <para>Sur chaque demande, vous pouvez indiquer quelle version la
          prend en compte. La demande apparaîtra alors sur l'
          <guilabel>Historique</guilabel> (lorsque la demande sera fermée) et
          la <guilabel>Roadmap</guilabel>.</para>

          <para>Vous pouvez également publier les fichiers associés aux
          différentes versions de l'application (voir Fichiers).</para>
        </section>

        <section>
          <title>Catégories des demandes</title>

          <para>Les catégories de demande vous permettent de typer les
          demandes. Les catégories peuvent par exemple correspondre aux
          différents modules du projet.</para>

          <para>Une catégorie référencée sur des demandes ne peut pas être
          supprimée.</para>
        </section>

        <section>
          <title>Forums</title>

          <para>Chaque projet peut contenir un ou plusieurs forums de
          discussion.</para>

          <para></para>
        </section>
      </section>
    </section>

    <section>
      <title>Utilisateurs</title>

      <para>Ces écrans vous permettent de gérer les utilisateurs de
      l'application.</para>

      <section>
        <title>Liste des utilisateurs</title>

        <para></para>

        <screenshot>
          <screeninfo>Liste des utilisateurs</screeninfo>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="images/users_list.png" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </screenshot>

        <para>Statut des comptes:</para>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>L'icône <inlinemediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref="images/locked.png" />
                </imageobject>
              </inlinemediaobject> signifie que le compte est vérouillé. Un
            utilisateur dont le compte est vérouillé ne peut plus s'identifier
            pour accéder à l'application.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>L'icône <inlinemediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref="images/user_new.png" />
                </imageobject>
              </inlinemediaobject> signifie que le compte n'a pas encore été
            activé par l'utilisateur (Voir S'enregistrer).</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <para>Les boutons Vérouiller/Dévérouiller vous permettent de bloquer
        ou débloquer les comptes utilisateurs. Le bouton Activer vous permet
        d'activer manuellement le compte d'un utilisateur qui s'est enregistré
        en ligne.</para>

        <para></para>
      </section>

      <section>
        <title>Création ou modification d'un utilisateur</title>

        <para>En mode modification, laissez le champ <guilabel>Mot de
        passe</guilabel> vide pour laisser le mot de passe de l'utilisateur
        inchangé.</para>

        <para>Un utilisateur déclaré comme administrateur dispose de toutes
        les permissions sur l'application et sur tous les projets.</para>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para><guilabel>Administrateur</guilabel>: déclare l'utilisateur
            comme administrateur de l'application.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><guilabel>Notifications par mail</guilabel>: permet
            d'activer ou non l'envoi automatique de notifications par mail
            pour cet utilisateur</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><guilabel>Vérouillé</guilabel>: désactive le compte de
            l'utilisateur</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <para></para>
      </section>
    </section>

    <section>
      <title>Rôles et permissions</title>

      <para>Les rôles permettent de définir les permissions des différents
      membres d'un projet. Chaque membre d'un projet dispose d'un rôle unique
      au sein d'un projet. Un utilisateur peut avoir différents rôles au sein
      de différents projets.</para>

      <para>Sur l'écran d'édition du rôle, cochez les actions que vous
      souhaitez autoriser pour le rôle.</para>

      <para></para>

      <screenshot>
        <screeninfo>Rôle et permissions</screeninfo>

        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="images/roles_edit.png" />
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </screenshot>

      <para></para>
    </section>

    <section>
      <title>Trackers</title>

      <para>Les trackers permettent de typer les demandes et de définir des
      workflows spécifiques pour chacun de ces types de demandes (voir
      Workflow). Un tracker peut être exclu des vues "Historique" et "Roadmap"
      (en décochant les options correspondantes dans les paramètres du
      tracker).</para>

      <para>Lorsque vous créez un nouveau tracker, vous pouvez choisir de
      copier le workflow d'un tracker existant. Cela permet d'initialiser
      facilement le workflow du nouveau tracker et de n'y apporter que les
      modifications nécessaires.</para>

      <para>Si aucun workflow n'est défini pour un tracker, aucun utilisateur
      ne pourra changer le statut des demandes liés à ce tracker.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Champs personnalisés</title>

      <para>Les champs personnalisés vous permettent d'ajouter des
      informations supplémentaires sur les projets, les demandes ou les
      utilisateurs. Un champ personnalisé peut être de l'un des types
      suivants:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><guilabel>Entier</guilabel>: entier positif ou négatif</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Texte</guilabel>: chaîne de caractères</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Texte long</guilabel>: chaîne de caractères
          (saisissable sur plusieurs lignes)</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Date</guilabel>: date</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Booléen</guilabel>: oui/non (case à cocher)</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Liste</guilabel>: valeur à sélectionner parmi une
          liste prédéfinie (liste déroulante)</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para>Des éléments de validation peuvent être définis:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><guilabel>Min - max length</guilabel>: longueurs minimales et
          maximales pour les champs en saisie libre (0 signifie qu'il n'y a
          pas de restriction)</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Expression régulière</guilabel>: expression
          régulière permettant de valider la valeur saisie</para>

          <para>Exemples:</para>

          <para><code>^\[A-Z]{4}\d+$</code> : 4 lettres majuscules suivies
          d'un ou plusieurs chiffres</para>

          <para><code>^[^0-9]*$</code> : chaîne ne comportant pas de
          chiffres</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Valeurs possibles</guilabel>: valeurs possibles pour
          les champs de type "Liste". Cliquer sur l'icône + pour ajouter une
          nouvelle valeur possible.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para></para>

      <section>
        <title>Champs pour les projets</title>

        <para></para>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para><guilabel>Obligatoire</guilabel>: champ dont la saisie est
            obligatoire</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <para></para>
      </section>

      <section>
        <title>Champs pour les demandes</title>

        <para></para>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para><guilabel>Pour tous les projects</guilabel>: champ
            automatiquement associé aux demandes de tous les projets</para>

            <para>Si cette option n'est pas activée, chaque projet pourra
            choisir d'utiliser ou non le champ pour ses demandes (voir
            configuration du projet).</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><guilabel>Obligatoire</guilabel>: champ dont la saisie est
            obligatoire sur chaque demande</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><guilabel>Utilisé comme filtre</guilabel>: si l'option est
            cochée, le champ pourra être utilisé comme filtre sur l'écran des
            demandes</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <para></para>
      </section>

      <section>
        <title>Champs pour les utilisateurs</title>

        <para></para>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para><guilabel>Obligatoire</guilabel>: champ dont la saisie est
            obligatoire</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <para></para>
      </section>
    </section>

    <section>
      <title>Statut des demandes</title>

      <para>Ces écrans vous permettent de définir les différents statuts
      possibles des demandes.</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><guilabel>Demande fermée</guilabel>: indique que le statut
          correspond à une demande considérée comme fermée</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Statut par défaut</guilabel>: statut appliqué par
          défaut aux nouvelles demandes (seul un statut peut être déclaré
          comme statut par défaut)</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Couleur</guilabel>: code couleur HTML (6 caractères)
          représentant le statut à l'affichage</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para></para>
    </section>

    <section>
      <title>Workflow</title>

      <para>Le workflow permet de définir les changements que les différents
      membres d'un projet sont autorisés à effectuer sur les demandes, en
      fonction de leur type.</para>

      <para>Sélectionnez le rôle et le tracker pour lesquels vous souhaitez
      modifier le workflow, puis cliquez sur Edit. L'écran vous permet alors
      de modifier, pour le rôle et le tracker choisi, les changements
      autorisés. Les lignes représentent les statuts initiaux des demandes.
      Les colonnes représentent les statuts autorisés à être appliqués.</para>

      <para><remark>Remarque: pour qu'un rôle puisse changer le statut des
      demandes, la permission doit lui être explicitement donnée
      indépendemment de la configuration du workflow.</remark></para>

      <para></para>

      <screenshot>
        <screeninfo>Exemple de configuration d'un workflow</screeninfo>

        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="images/workflow.png" />
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </screenshot>

      <para>Dans l'exemple ci-dessus, les demandes de type Anomalie qui sont
      au statut Nouveau pourront être passées au statut Assignée ou Résolue
      par le rôle Développeur. Celles au statut Assignée pourront être passées
      au statut Résolue. Le statut de toutes les autres demandes de type
      Anomalie ne pourra pas être modifié par le Développeur.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Listes de valeurs</title>

      <para>Les listes de valeurs utilisées par l'application (exemple: les
      priorités des demandes) peuvent être personnalisées. Cet écran vous
      permet de définir les valeurs possibles pour chacune des listes
      suivantes:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Activités (utilisées pour le suivi du temps passé)</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Priorités des demandes</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Catégories de documents</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para></para>
    </section>

    <section>
      <title>Notifications par mail</title>

      <para>Cet écran vous permet de sélectionner les actions qui donneront
      lieu à une notification par mail aux membres du projet.</para>

      <para>Remarque: l'envoi de mails doit être activé dans la configuration
      de l'application si souhaitez effectuer des notifications.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Authentification</title>

      <para>Par défaut, redMine s'appuie sur sa propre base de données pour
      authentifier les utilisateurs, à l'aide d'un mot de passe
      spécifique.</para>

      <para>Si vous disposez déjà d'un ou plusieurs référentiels externes
      d'utilisateurs (annuaires LDAP), vous pouvez les déclarer afin qu'ils
      soient utilisés pour l'authentification sur redMine. Cela permet aux
      utilisateurs d'accéder à redMine avec leurs identifiants et mots de
      passe habituels.</para>

      <para>Pour chaque référentiel déclaré, vous pouvez spécifier si les
      comptes peuvent être créés à la volée dans redMine. Si c'est le cas, les
      comptes utilisateurs sont automatiquement créés à la première connexion
      de l'utilisateur (sans droits spécifiques sur les projets), à partir des
      informations disponibles dans le référentiel. Sinon, l'administrateur
      doit au préalable créer le compte de l'utilisateur dans redMine.</para>

      <para></para>

      <section>
        <title>Annuaire LDAP</title>

        <para></para>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para><guilabel>Nom</guilabel>: nom d'affichage du
            référentiel</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><guilabel>Hôte</guilabel>: nom d'hôte du serveur LDAP</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><guilabel>Port</guilabel>: port de connexion au serveur
            LDAP</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><guilabel>Compte</guilabel>: DN du compte de connexion au
            LDAP (laisser vide si l'annuaire autorise l'accès anonyme en
            lecture)</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><guilabel>Mot de passe</guilabel>: mot de passe du compte de
            connexion</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><guilabel>Base DN</guilabel>: DN de base utilisé pour la
            recherche des utilisateur dans l'annuaire</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><guilabel>Filtre LDAP</guilabel>: Filtre de recherche des
            utilisateurs dans l'annuaire (optionnel)</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><guilabel>Attributs LDAP</guilabel>:</para>

            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para><guilabel>Identifiant</guilabel>: nom de l'attribut LDAP
                utilisé comme identifiant de l'utilisateur (ex: uid)</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para><guilabel>Prénom</guilabel>: nom de l'attribut LDAP
                contenant le prénom de l'utilisateur (ex: givenName)</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para><guilabel>Nom</guilabel>: nom de l'attribut LDAP
                contenant le nom de l'utilisateur (ex: sn)</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para><guilabel>Email</guilabel>: nom de l'attribut LDAP
                contenant l'adresse mail de l'utilisateur (ex: mail)</para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <para>Les attributs "<guilabel>Prénom</guilabel>",
        "<guilabel>Nom</guilabel>" et "<guilabel>Email</guilabel>" doivent
        être renseigné si les comptes sont créés à la volée.</para>
      </section>
    </section>

    <section>
      <title>Configuration</title>

      <para>Cet écran vous permet de modifier les paramètres de configuration
      de l'application. Tous ces paramètres sont conservés dans la base de
      données de l'application. Ils sont donc conservés lorsque vous effectuez
      une mise à jour de votre installation.</para>

      <para></para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><guilabel>Titre de l'application</guilabel></para>

          <para>Titre qui apparaît en en-tête des pages de
          l'application.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Sous-titre de l'application</guilabel></para>

          <para>Sous-titre qui apparaît en en-tête des pages de
          l'application.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Texte d'accueil</guilabel></para>

          <para>Texte affiché sur la page d'accueil de l'application. Ce texte
          peut contenir des balises HTML.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Langue par défaut</guilabel></para>

          <para>La langue par défaut est sélectionnée lorsque l'application
          n'a pas pu déterminer la langue définie au niveau du navigateur de
          l'utilisateur.La langue par défaut est également utilisée lors de
          l'envoi de mail à plusieurs utilisateurs.</para>

          <para><emphasis>Défaut: Anglais</emphasis></para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Format de date</guilabel></para>

          <para>Cette option permet de choisir le format d'affichage des dates
          dans l'application:</para>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>Basé sur la langue : les dates seront affichées selon le
              format de date défini pour chaque langue (JJ/MM/AAAA pour le
              français)</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>ISO 8601: les dates seront toujours affichées au format
              ISO (AAAA-MM-JJ)</para>
            </listitem>
          </itemizedlist>

          <para><emphasis>Défaut: Basé sur la langue</emphasis></para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Authentif. obligatoire</guilabel></para>

          <para>Si cette option est cochée, aucune page de l'application n'est
          accessible sans s'être identifié. Elle permet donc ne rendre
          accessible l'application qu'aux utilisateurs qui disposent d'un
          compte valide.</para>

          <para><emphasis>Défaut: Non</emphasis></para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Enregistrement autorisé</guilabel></para>

          <para>Si cette option est cochée, la procédure d'enregistrement en
          ligne est disponible. L'envoi de mails doit être correctement
          configuré pour que les utilisateurs puissent activer leur compte
          (voir S'enregistrer)</para>

          <para><emphasis>Défaut: Oui</emphasis></para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Mot de passe perdu</guilabel></para>

          <para>Si cette option est cochée, la procédure de changement de mot
          de passe est disponible. L'envoi de mails doit être correctement
          configuré pour que les utilisateurs puissent choisir un nouveau mot
          de passe.</para>

          <para><emphasis>Défaut: Oui</emphasis></para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Taille max des fichiers</guilabel></para>

          <para>Taille maximale des fichiers pouvant être envoyés à
          l'application (en kilo-octets).</para>

          <para><emphasis>Défaut: 2048 (soit 2Mo)</emphasis></para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Limite export demandes</guilabel></para>

          <para>Nombre maximale de demandes contenues dans les exports CSV et
          PDF.</para>

          <para><emphasis>Défaut: 500</emphasis></para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Adresse d'émission</guilabel></para>

          <para>Adresse mail utilisée comme adresse d'émission (champ From des
          mails) lors de l'envoi de messages aux utilisateurs.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Nom d'hôte</guilabel></para>

          <para>Nom d'hôte de l'application. Ce nom est utilisé pour
          l'écriture des URL dans les mails envoyés aux utilisateurs.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Formatage du texte</guilabel></para>

          <para>Définit la méthode de formatage appliquée aux champs
          "description" des demandes, annonces, documents...</para>

          <para>L'option "Textile" n'est disponible que si la libraire ruby
          RedColth est installée. Consulter la page d'information pour savoir
          si vous disposez de cette librairie.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Compression historique wiki</guilabel></para>

          <para>Permet d'activer la compression de l'historique des pages wiki
          stockées dans la base de données (diminution de l'espace
          occupé).</para>

          <para><emphasis>Défaut: désactivé</emphasis></para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Limite du contenu des flux RSS</guilabel></para>

          <para>Nombre maximal d'enregistrements contenus dans les flux
          RSS.</para>

          <para><emphasis>Défaut: 15</emphasis></para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Récupération auto. des commits</guilabel></para>

          <para>Si cette option est activée, l'application récupère
          automatiquement les nouvelles révisions apportées sur le dépôt de
          sources du projet lorsqu'un utilisateur consulte le dépôt.</para>

          <para><emphasis>Défaut: Oui</emphasis></para>

          <para>Vous pouvez désactiver cette option et automatiser l'appel à
          Repository#fetch_changesets pour récupérer régulièrement les
          révisions de l'ensemble des dépôts en arrière plan.</para>

          <para>Exemple : <code>ruby script/runner
          "Repository.fetch_changesets"</code></para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Activer les WS de gestion des
          dépôts</guilabel></para>

          <para>Cette option ne doit être activée que si vous avez installé le
          script de création automatique des dépôts.</para>

          <para><emphasis>Défaut: Non</emphasis></para>

          <para></para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>Informations</title>

      <para>Affiche des informations relatives à l'application et à son
      environnement.</para>
    </section>
  </chapter>

  <chapter>
    <title>Projets</title>

    <section>
      <title>Aperçu du projet</title>

      <para>L'aperçu vous présente les informations générales relatives au
      projet, les principaux membres, les dernières annonces, ainsi qu'une
      synthèse du nombre de demandes ouvertes par tracker.</para>

      <para></para>
    </section>

    <section>
      <title>Planning</title>

      <para></para>

      <section>
        <title>Calendrier du projet</title>

        <para>Le calendrier présente les tâches qui commencent ou se terminent
        au cours du mois sélectionné (mois en cours par défaut). Les tâches
        correspondent aux demandes pour lesquelles la date de début et
        d'échéance sont renseignées.</para>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>Le symoble <inlinemediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref="images/arrow_from.png" />
                </imageobject>
              </inlinemediaobject> représente le début d'une tâche</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Le symbole <inlinemediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref="images/arrow_to.png" />
                </imageobject>
              </inlinemediaobject> représente la fin d'une tâche</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Le symbole <inlinemediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref="images/arrow_bw.png" />
                </imageobject>
              </inlinemediaobject> représente une tâche qui débute et se
            termine le jour même</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <para>En cliquant sur le lien <guilabel>Options</guilabel>, vous
        pouvez sélectionner les trackers que vous souhaitez afficher. Si le
        projet contient des sous-projets, vous pouvez également afficher
        l'ensemble des demandes du projet et de ses sous-projets.</para>
      </section>

      <section>
        <title>Diagramme de Gantt</title>

        <para>Le diagramme de Gantt représente pour la période choisie
        l'ensemble des tâches et leurs taux d'avancement.</para>

        <para>L'avancement est représenté en bleu. Le retard en rouge.</para>

        <screenshot>
          <screeninfo>Diagramme de Gantt</screeninfo>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="images/gantt.png" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </screenshot>

        <para></para>

        <para>En cliquant sur le lien <guilabel>Options</guilabel>, vous
        pouvez sélectionner les trackers que vous souhaitez afficher. Si le
        projet contient des sous-projets, vous pouvez également afficher
        l'ensemble des demandes du projet et de ses sous-projets.</para>

        <para></para>
      </section>
    </section>

    <section>
      <title>Gestion des demandes</title>

      <para></para>

      <section>
        <title>Liste des demandes</title>

        <para>Par défaut, l'ensemble des demandes ouvertes du projet sont
        affichées. Différents filtres vous permettent de sélectionner les
        demandes à afficher.</para>

        <para>Une fois appliqué, un filtre reste valable durant toute votre
        session. Vous pouvez le redéfinir, ou le supprimer en cliquant sur
        Effacer.</para>

        <para></para>

        <screenshot>
          <screeninfo>Liste des demandes</screeninfo>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="images/issues_list.png" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </screenshot>

        <para></para>
      </section>
    </section>

    <section>
      <title>Rapports</title>

      <para>Cet écran présente la synthèse du nombre de demandes par statut et
      selon différents critères (tracker, sous-projet, priorité, catégorie,
      auteur). Des liens permettent d'accéder à la liste détaillée des
      demandes pour chaque critère.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Activité</title>

      <para>Cette page présente par mois (le mois en cours par défaut) et par
      jour, les événements intervenus sur le projet.</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Nouvelles demandes</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Révisions apportées sur le dépôt (si le projet dispote d'un
          dépôt SVN)</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Annonces publiées</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Fichiers ajoutés</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Documents ajoutés</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Modifications apportées aux pages wiki (sir le projet a activé
          son wiki)</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para></para>
    </section>

    <section>
      <title>Historique</title>

      <para>Cette page présente l'ensemble des demandes résolues dans chacune
      des versions du projet.</para>

      <para><remark>Remarque: certains trackers peuvent être exclus de la vue
      "Historique". Les demandes correpondantes n'y seront alors pas
      affichées.</remark></para>
    </section>

    <section>
      <title>Roadmap</title>

      <para>Cette page présente la liste des versions du projets dont la date
      n'est pas encore passée. Pour chaque version, la liste des demandes
      liées à cette version est affichée. Le ratio demandes fermées / demandes
      ouvertes est représenté sous forme d'une barre de progression.</para>

      <para><remark>Remarque: certains trackers peuvent être exclus de la vue
      "Roadmap". Les demandes correpondantes n'y seront alors pas
      affichées.</remark></para>
    </section>

    <section>
      <title>Annonces</title>

      <para>Les nouvelles vous permettent d'informer les utilisateurs sur
      l'activité du projet. Les membres autorisés peuvent soumettre des
      commentaires sur les annonces publiées.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Documents</title>

      <para>Les documents sont groupés par catégories (voir Listes de
      valeurs). Un document peut contenir plusieurs fichiers (exemple:
      révisions ou versions successives).</para>
    </section>

    <section>
      <title>Wiki</title>

      <para></para>

      <section>
        <title>Syntaxe wiki</title>

        <para></para>

        <section>
          <title>Mise en forme</title>

          <para></para>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para><code>*gras*</code></para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><code>_italique_</code></para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><code>+souligné+</code></para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><code>-rayé-</code></para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><code>??citation??</code></para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><code>@code@</code></para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><code>h1. titre de la page</code></para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><code>h2. titre de niveau 2</code></para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><code>h3. titre de niveau 3</code></para>
            </listitem>
          </itemizedlist>

          <para></para>
        </section>

        <section>
          <title>Liens</title>

          <para></para>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>Lien externe : <code>http://www.redmine.org</code></para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Lien externe avec texte spécifique :
              <code>"Redmine":http://www.redmine.org</code></para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Lien vers une page wiki (éventuellement d'un autre projet)
              :</para>

              <itemizedlist>
                <listitem>
                  <para><code>[[Nom de page]]</code></para>
                </listitem>

                <listitem>
                  <para><code>[[Nom de page|Titre]]</code></para>
                </listitem>

                <listitem>
                  <para><code>[[Projet:]]</code></para>
                </listitem>

                <listitem>
                  <para><code>[[Projet:|Titre]]</code></para>
                </listitem>

                <listitem>
                  <para><code>[[Projet:Nom de page]]</code></para>
                </listitem>

                <listitem>
                  <para><code>[[Projet:Nom de page|Titre]]</code></para>
                </listitem>
              </itemizedlist>
            </listitem>
          </itemizedlist>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>Lien vers une demande : <code>#52</code></para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Lien vers une révision du dépôt (commit) :
              <code>r52</code></para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </section>

        <section>
          <title>Images</title>

          <para></para>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>Image externe :
              <code>!http://foo.bar/mon_image.jpg!</code></para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Image attachée à la page wiki :
              <code>!mon_image.jpg!</code></para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Image flotante à droite :
              <code>!&gt;mon_image.jpg!</code></para>
            </listitem>
          </itemizedlist>

          <para></para>
        </section>
      </section>
    </section>

    <section>
      <title>Fichiers</title>

      <para>Ce module vous permet de publier les différents fichiers (sources,
      binaires, ...) pour chaque version du projet.</para>

      <para></para>
    </section>
  </chapter>

  <chapter>
    <title>Comptes utilisateurs</title>

    <para></para>

    <section>
      <title>Mon compte</title>

      <para></para>

      <section>
        <title>Informations</title>

        <para>Cet écran vous permet de modifier les informations relatives à
        votre compte: nom, prénom, adresse mail, langue (Anglais, Allemand,
        Espagnol ou Français).</para>

        <para>Si la case <guilabel>Notifications par mail</guilabel> est
        décochée, aucune notification par mail ne vous sera envoyée.</para>
      </section>

      <section>
        <title>Changement de mot de passe</title>

        <para>Pour changer votre mot de passe, saisissez votre mot de passe
        actuel et le nouveau mot de passe souhaité (double saisie pour
        confirmation). Le mot de passe doit avoir une longueur comprise entre
        4 et 12 caractères.</para>

        <para>Si votre compte utilise une authentification externe (un
        annuaire LDAP), vous ne pouvez pas changer votre mot de passe dans
        redMine.</para>
      </section>
    </section>

    <section>
      <title>Ma page</title>

      <para>Cette page vous permet d'afficher de manière synthétique des
      informations sur vos projets.</para>

      <para>Pour personnaliser votre page, cliquer sur le lien
      <guilabel>Personnaliser cette page</guilabel>. Vous pouvez alors
      sélectionner les informations à afficher et les positionner où vous le
      souhaitez sur la page, par glisser-déposer.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Mot de passe perdu</title>

      <para>En cas de perte de votre mot de passe, une procédure par mail vous
      permet d'en choisir un nouveau.</para>

      <para>Sur l'écran d'authentification, cliquez sur <guilabel>Mot de passe
      perdu</guilabel>. Saisissez ensuite votre adresse mail dans le champ
      prévu et validez. Un mail vous est alors transmis. Il contient un lien
      qui vous permettra d'accéder à la page de choix du nouveau mot de
      passe.</para>

      <para>Si votre compte utilise une authentification externe (un annuaire
      LDAP), cette procédure n'est pas disponible.</para>
    </section>

    <section>
      <title>S'enregistrer</title>

      <para>L'enregistrement vous permet d'obtenir un compte sans intervention
      de l'administrateur.</para>

      <para>Sur l'écran d'authentification, cliquez sur
      <guilabel>S'enregistrer</guilabel>. Complétez le formulaire
      d'inscription et validez. Un mail vous est alors transmis. Pour activer
      votre compte, utilisez le lien présent dans le mail qui vous a été
      envoyé.</para>

      <para>La possibilité de s'enregistrer peut avoir été désactivée par
      l'administrateur.</para>
    </section>
  </chapter>
</book>