<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<book>
  <title>Documentation redMine</title>

  <chapter>
    <title>Administration</title>

    <section>
      <title>Utilisateurs</title>

      <para>Ces écrans vous permettent de gérer les utilisateurs de
      l'application.</para>

      <section>
        <title>Liste des utilisateurs</title>

        <para></para>

        <screenshot>
          <screeninfo>Liste des utilisateurs</screeninfo>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="images/users_list.png" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </screenshot>

        <para>Les boutons Lock/Unlock vous permettent de
        vérouiller/dévérouiller les comptes utilisateurs.</para>

        <para>Un utilisateur dont le compte est vérouillé ne peut plus
        s'identifier pour accéder à l'application.</para>
      </section>

      <section>
        <title>Création ou modification d'un utilisateur</title>

        <para>En mode modification, laissez le champ Password vide pour
        laisser le mot de passe de l'utilisateur inchangé.</para>

        <para>Un utilisateur déclaré comme administrateur dispose de toutes
        les permissions sur l'application et sur tous les projets.</para>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para><guilabel>Administrateur</guilabel>: déclare l'utilisateur
            comme administrateur de l'application.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><guilabel>Notifications par mail</guilabel>: permet
            d'activer ou non l'envoi automatique de notifications par mail
            pour cet utilisateur</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><guilabel>Vérouillé</guilabel>: désactive le compte de
            l'utilisateur</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
      </section>
    </section>

    <section>
      <title>Rôles et permissions</title>

      <para>Les rôles permettent de définir les permissions des différents
      membres d'un projet. Chaque membre d'un projet dispose d'un rôle unique
      au sein d'un projet. Un utilisateur peut avoir différents rôles au sein
      de différents projets.</para>

      <para>Sur l'écran d'édition du rôle, cochez les actions que vous
      souhaitez autoriser pour le rôle.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Trackers</title>

      <para>Les trackers permettent de typer les demandes et de définir des
      workflows spécifiques pour chacun de ces types.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Champs personnalisés</title>

      <para>Les champs personnalisés vous permettent d'ajouter des
      informations supplémentaires sur les demandes. Un champ personnalisé
      peut être de l'un des types suivants:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><guilabel>Integer</guilabel>: entier positif ou négatif</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>String</guilabel>: chaîne de caractère</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Date</guilabel>: date</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Boolean</guilabel>: booléen (case à cocher)</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>List</guilabel>: valeur à sélectionnée parmi une
          liste prédéfinie (liste déroulante)</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para>Des éléments de validation peuvent être définis:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><guilabel>Obligatoire</guilabel>: champ dont la saisie est
          obligatoire sur les demandes</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Pour tous les projects</guilabel>: champ
          automatiquement associé à l'ensemble des projets</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Min - max length</guilabel>: longueurs minimales et
          maximales pour les champs en saisie libre (0 signifie qu'il n'y a
          pas de restriction)</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Expression régulière</guilabel>: expression
          régulière permettant de valider la valeur saisie</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Valeurs possibles</guilabel>: valeurs possibles pour
          les champs de type "Liste". Les valeurs sont séparées par le
          caractère |</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para>Si l'option <guilabel>Pour tous les projets</guilabel> n'est pas
      activée, chaque projet pourra choisir d'utiliser ou non le champ pour
      ses demandes.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Statut des demandes</title>

      <para>Ces écrans vous permettent de définir les différents statuts
      possibles des demandes.</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><guilabel>Demande fermée</guilabel>: indique que le statut
          correspond à une demande considérée comme fermée</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Statut par défaut</guilabel>: statut appliqué par
          défaut aux nouvelles demandes (seul un statut peut être déclaré
          comme statut par défaut)</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Couleur</guilabel>: code couleur HTML (6 caractères)
          représentant le statut à l'affichage</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para></para>
    </section>

    <section>
      <title>Workflow</title>

      <para>Le workflow permet de définir les changements que les différents
      membres d'un projet sont autorisés à effectuer sur les demandes, en
      fonction de leur type.</para>

      <para>Sélectionnez le rôle et le tracker pour lesquels vous souhaitez
      modifier le workflow, puis cliquez sur Edit. L'écran vous permet alors
      de modifier, pour le rôle et le tracker choisi, les changements
      autorisés. Les lignes représentent les statuts initiaux des demandes.
      Les colonnes représentent les statuts autorisés à être appliqués.</para>

      <para>Remarque: pour qu'un rôle puisse changer le statut des demandes,
      la permission doit lui être explicitement donnée indépendemment de la
      configuration du workflow.</para>

      <para></para>

      <screenshot>
        <screeninfo>Exemple de configuration d'un workflow</screeninfo>

        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="images/workflow.png" />
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </screenshot>

      <para>Dans l'exemple ci-dessus, les demandes de type Bug au statut
      Nouveau pourront être passées au statut Assignée ou Résolue par le rôle
      Développeur. Celles au statut Assignée pourront être passées au statut
      Résolue. Le statut de toutes les autres demandes de type Bug ne pourra
      pas être modifié par le Développeur.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Listes de valeurs</title>

      <para>Les listes de valeurs utilisées par l'application (exemple: les
      priorités des demandes) peuvent être personnalisées. Cet écran vous
      permet de définir les valeurs possibles pour chacune des listes
      suivantes:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Priorités des demandes</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Catégories de documents</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para></para>
    </section>

    <section>
      <title>Notifications par mail</title>

      <para>Cet écran vous permet de sélectionner les actions qui donneront
      lieu à une notification par mail aux membres du projet.</para>

      <para>Remarque: l'envoi de mails doit être activé dans la configuration
      de l'application si souhaitez effectuer des notifications.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Informations</title>

      <para>Affiche des informations relatives à l'application et à son
      environnement.</para>
    </section>
  </chapter>

  <chapter>
    <title>Projets</title>

    <para></para>

    <section>
      <title>Aperçu du projet</title>

      <para>L'aperçu vous présente les informations générales relatives au
      projet, les principaux membres, les dernières annonces, ainsi qu'une
      synthèse du nombre de demandes ouvertes par tracker.</para>

      <para></para>
    </section>

    <section>
      <title>Gestion des demandes</title>

      <para></para>

      <section>
        <title>Liste des demandes</title>

        <para>Par défaut, l'ensemble des demandes ouvertes du projet sont
        affichées. Différents filtres vous permettent de sélectionner les
        demandes à afficher. Si le projet comporte des sous-projets, vous avez
        la possibilité d'afficher également les demandes relatives aux
        sous-projets (non affichées par défaut).</para>

        <para>Une fois appliqué, un filtre reste valable durant toute votre
        session. Vous pouvez le redéfinir, ou le supprimer en cliquant sur
        Annuler.</para>

        <para></para>

        <screenshot>
          <screeninfo>Liste des demandes</screeninfo>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="images/issues_list.png" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </screenshot>

        <para></para>
      </section>
    </section>

    <section>
      <title>Rapports</title>

      <para>Cet écran présente la synthèse du nombre de demandes par statut et
      selon différents critères (tracker, priorité, catégorie). Des liens
      directs permettent d'accéder à la liste détaillée des demandes pour
      chaque critère.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Historique</title>

      <para>Cette page présente l'ensemble des demandes résolues dans chacune
      des versions du projet. Certains types de demande peuvent être exclus de
      cet affichage.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Annonces</title>

      <para>Les nouvelles vous permettent d'informer les utilisateurs sur
      l'activité du projet.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Documents</title>

      <para>Les documents sont groupés par catégories (voir Listes de
      valeurs). Un document peut contenir plusieurs fichiers (exemple:
      révisions ou versions successives).</para>
    </section>

    <section>
      <title>Fichiers</title>

      <para>Ce module vous permet de publier les différents fichiers (sources,
      binaires, ...) pour chaque version de l'application.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Configuration du projet</title>

      <para></para>

      <section>
        <title>Propriétés du projet</title>

        <para></para>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para><guilabel>Public</guilabel>: si le projet est public, il
            sera visible (consultation des demandes, des documents, ...) pour
            l'ensemble des utilisateurs, y compris ceux qui ne sont pas
            membres du projet. Si le projet n'est pas public, seuls les
            membres du projet y ont accès, en fonction de leur rôle.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><guilabel>Champs personnalisés</guilabel>: sélectionner les
            champs personnalisés que vous souhaitez utiliser au sein du
            projet. Seul l'administrateur peut ajouter de nouveaux champs
            personnalisés.</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <para></para>
      </section>

      <section>
        <title>Membres</title>

        <para>Cet écran vous permet de définir les membres du projet ainsi que
        leurs rôles respectifs. Un utilisateur ne peut avoir qu'un rôle au
        sein d'un projet donné. Le rôle d'un membre détermine les permissions
        dont il bénéficie sur le projet.</para>
      </section>

      <section>
        <title>Versions</title>

        <para>Les versions vous permettent de suivre les changements survenus
        tout au long du projet. A la fermeture d'une demande, vous pouvez par
        exemple indiquer quelle version la prend en compte. Vous pouvez par
        ailleurs publier les différentes versions de l'application (voir
        Fichiers).</para>
      </section>

      <section>
        <title>Catégories des demandes</title>

        <para>Les catégories de demande vous permettent de typer les demandes.
        Les catégories peuvent par exemple correspondre aux différents modules
        du projet.</para>
      </section>
    </section>
  </chapter>
</book>